---
aid: 9025
zid: 596017
title: "石翁应该是“其惟春秋”吧"
author: huori
date: 2015-06-10 20:12:00+07:00
lastmod: 2015-06-12 14:45:00+07:00
---

huori 于 2015-6-10 20:12:00 发表了：

孙元化事件后，按历史本该温体仁攻击周延儒的，但这事被狒狒们搅合了，不可能不去查查狒狒们的底。

水太凉现在还被革职中，就算能调动江南一两个劣绅，也不可能调动全国这么多门派。

《白发魔女》已经开始了，下面该《碧血剑》了吧。

---

龍城飛將 MK 于 2015-6-10 20:20:46 发表了：

温家堡的人都得死！

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-10 20:25:05 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2015-6-10 20:20
>
> 温家堡的人都得死！

读了三遍才发现到底哪里不对劲。。。。

---

真红骑士 于 2015-6-10 20:31:13 发表了：

其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？

---

天青地白 于 2015-6-10 20:35:40 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-6-10 21:40 编辑_

> 真红骑士 发表于 2015-6-10 20:31
>
> 其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？
> 《孟子·滕文公下》：“《_春秋_》，天子之事也。是故孔子曰：‘知我者，_其惟_《_春秋_》乎.罪我者，其惟《春秋》乎！’ ”

被某知名人士引用.

---

李从嘉 zero 于 2015-6-10 20:35:41 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-10 20:31
>
> 其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？

“我秉承‘苟利国家生死以，岂因祸福避趋之’的信念，为国家服务整整 45 年，我为国家、人民倾注了我全部的热情、心血和精力，没有谋过私利。我敢于面对人民、面对历史。知我罪我，其惟春秋。”

---

海狼级潜艇 于 2015-6-10 20:35:53 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-10 20:31
>
> 其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？

温相的话“知我罪我，其惟春秋”

---

彩虹羽蛇 于 2015-6-10 20:42:55 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-10 20:31
>
> 其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？

http://baike.baidu.com/link?url= ... pKjv8mBXdySeYZqwSLq
，百度解释

---

9 号单开道岔 于 2015-6-10 20:43:15 发表了：

楼上反贼何其多

---

猫失前爪 于 2015-6-10 21:16:43 发表了：

厂卫何在

---

永远忠诚阿尔东 于 2015-6-10 21:27:59 发表了：

抓缓则了

---

深海巡游者 于 2015-6-10 22:34:48 发表了：

好多缓则。。。

---

dxgood 于 2015-6-11 14:01:00 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-6-10 20:31
>
> 其惟春秋&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;是什么意思？

知我罪我，其惟春秋

就是只有历史能评价我

---

小白之友 于 2015-6-11 14:05:12 发表了：

温体仁显然比徐光启、孙元化合理。

而且徐光启 1634 年已经死了

---

莫辛纳甘 于 2015-6-11 14:11:34 发表了：

狒狒位面：徐光启徐阁老是利益攸关方，且病入膏肓，不久于人世。孙元化受狒狒大恩，又是十字教徒，利益联系更加紧密，与狒狒们反目成仇更是毫无必要，毫无利益可言。

所以，要不是温家堡，要不是水太凉。

---

一介草民铁面人 于 2015-6-11 15:51:58 发表了：

合理情况下，孙应该给革职了，历史上周的倒台根本原因不在于登州之乱吧

---

莫辛纳甘 于 2015-6-11 16:11:09 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-6-11 15:51
>
> 合理情况下，孙应该给革职了，历史上周的倒台根本原因不在于登州之乱吧

革职留任，比被砍头强多了。

---

zeckzion 于 2015-6-11 16:21:33 发表了：

> 小白之友 发表于 2015-6-11 14:05
>
> 温体仁显然比徐光启、孙元化合理。
>
> 而且徐光启 1634 年已经死了

这算是定下了么

---

不沉的经远 于 2015-6-11 17:05:54 发表了：

问题王七索被救是在第一次去登州的路上，老温应该还没想对付狒狒们呢

---

huori 于 2015-6-11 20:17:33 发表了：

> 不沉的经远 发表于 2015-6-11 17:05
>
> 问题王七索被救是在第一次去登州的路上，老温应该还没想对付狒狒们呢

七爷那边要硬对得上也行，他去临高也只是一种巧合，他自己也说自己是被迫为国尽忠。

也就是说，他被救时，没什么黑手，黑手应该在他去临高后才产生的。

---

不沉的经远 于 2015-6-12 08:06:32 发表了：

> huori 发表于 2015-6-11 20:17
>
> 七爷那边要硬对得上也行，他去临高也只是一种巧合，他自己也说自己是被迫为国尽忠。
>
> 也就是说，他被救时 ...

正要上路，忽然听到尸体有人在喊“救命”。赵引弓关照从人寻找，在几句尸体下拉出一个年轻的小伙子来。身上满是鲜血，看不出伤势如何。

“此人自称叫王七索，是本地的一个军户，还是个小旗。”谢耀兴致勃勃的说道，“身上有二处刀伤，不重，就是身子有点虚弱。”

他自己写的是锦衣卫奉命潜伏啊

---

一介草民铁面人 于 2015-6-12 14:33:36 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-11 16:11
>
> 革职留任，比被砍头强多了。

留任只是权宜，应该回老家了现在

---

莫辛纳甘 于 2015-6-12 14:45:18 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-6-12 14:33
>
> 留任只是权宜，应该回老家了现在

只要他不死，周延儒继续做宰相，一切皆有可能。

复社开明士绅是可以拉拢的。

---
